---
author: "Steve Klabnik and Carol Nichols"
date: 2022-02-24
linktitle: веб-сервер
menu:
main:
parent: tutorials
next: /tutorials/github-pages-blog
prev: /tutorials/automated-deployments
title: 20 Финальный проект- создание многопоточного веб-сервера
categories: 20 final project a web server
tags:
- rust
---


Это был долгий путь, но мы дошли до финала книги. В этой главе мы создадим ещё один проект для демонстрации некоторых концепций, которые мы рассмотрели в последних главах, а также резюмировать некоторые предыдущие уроки.

Для нашего финального проекта мы создадим веб-сервер, который говорит “hello” и выглядит как рисунке 20-1 в веб-браузере.

![hello from rust](https://github.com/ruRust/book/blob/master/rustbook-en/src/img/trpl20-01.png?raw=true)

<span class="caption">Рисунок 20-1: Наш последний совместный проект</span>

Вот план по созданию веб-сервера:

1. Узнать немного о протоколах TCP и HTTP.
2. Прослушивать TCP соединения у сокета.
3. Разобрать небольшое количество HTTP-запросов.
4. Создать правильный HTTP ответ.
5. Улучшите пропускную способность нашего сервера с помощью пула потоков.

Но прежде чем мы начнём, мы должны упомянуть одну деталь. Способ который мы будем использовать не является лучшим способом построения веб-сервер в Rust. Несколько готовых к использованию крейтов доступны на [crates.io,](https://crates.io/) и способны обеспечить более полную реализацию веб-сервера и пула потоков, чем сделаем мы сами.

Однако в этой главе мы хотим помочь вам научиться, а не выбирать лёгкий путь. Поскольку Rust является языком системного программирования, мы можем выбрать тот уровень абстракции на котором мы хотим работать и можем перейти на более низкий уровень, чем возможно или практично для использования в других языках. Мы напишем базовый HTTP сервер и пул потоков вручную, чтобы вы могли изучить общие идеи и техники из крейтов, которые вы могли бы использовать в будущем.
